英國出賣香港？睇過先好講

喺開埠一七三年 (2014)，曾經因應雨傘革命設計咗《英國出賣香港？睇過先好講》香港史系列圖片，以釐清英治時代香港真相。

近日見有唔少朋友開始討論英國以至英治香港政府，其實一直有意將香港變成自治體及民主化，有見及此，特別重新上載當年所製圖片及開埠一七九年修訂版，以供各位參考，多謝。

// 開埠一七九年修訂版 (文字)
1. 史美:
1943-44年任香港計劃小組組長、訂定戰後香港回歸英國及地區自治大綱

2. 楊慕琦:
1946-47年復任港督、確定香港自治計劃、倫敦於1947年批准

3. 葛量洪:
1947-57年任港督、因中國威脅 、宣布擱置自治計劃、但在與倫敦就香港財政事務抗議、奠定本地財政自主權

4. 戴麟趾:
1964-71年任港督、1965年放寬市政局民選議席選民資格、推行會見市民制度、次年提出進一步民主化市政局

5. 麥理浩:
1971-82年任港督、實行地方行政計劃、設立區議會、廢除市政局官守議席及增加民選議席

6. 尤德:
1982-86年任港督、因倫敦1984年6月向中國提出民選港督/布政司計劃、同年7月於代議政制綠皮書中、明文倡議「港督可按選舉選出」

7. 彭定康:
1992-97年任港督、推行「九五政改」、立法局民主化、兩市政局全面直選
//

------------------------------------
開埠一七九年六月九號

#英國 #香港 #出賣 #民主 #自治 #自由

推

無人理佢回歸前
而家講緊回歸後呀

尤德唔係咁早死，香港嘅政制可以會完善啲

Push咗先

97後去咗邊

肥彭真係最好

一直都有人懷疑尤德嘅死有可疑

大卓耳賣香港

今年71一定要搞個反警暴HongKonger Lives Matter遊行

比你班支那人趕走左囉

你地支那人"回歸"後變成點關我地乜事

比中國暗殺

收爹啦支那人

香港人一向對港督都冇投訴，講緊出賣嘅係倫敦班友，由以前到宜家都係牆頭草兩邊擺，一開始就封住條路唔俾香港人用BNO移民英國，跟住又冇盡責監察中英聯合聲明，次次都係寫份野鳩up兩句就算

個焦點擺喺班港督度冇意思，因為香港嘅前途問題係外交問題，從來都係英國政府同中國政府直接交涉，香港政府根本冇say，就算係清朝同國民政府時期都係咁

實情係早喺70年代初英國政府已經暗地裡同中國共產黨達成咗協議會交返香港主權，一嚟六七暴動之後英國政府意識到中共嘅影響力實在太大，二嚟如果中共強行收返香港嘅話根本守唔住，三嚟英國政府從來都只當香港係同中國通商嘅跳板，中共上台之後閉關鎖國又比美國禁運，香港已經冇咗商業價值，去到80年代中英談判只係做樣，純粹交代吓細節

六四事件之後英國政府同香港政府都想做一啲嘢去保障香港人，但嗰陣已經太遲，因為已經簽咗中英聯合聲明，基本法又差唔多完成草擬階段，好多嘢都做唔到。本來基本法係冇23條，係英國政府推出「居英權計劃」之後中共以此作為報復手段，又限制議員同高官唔可以有外國護照，又唔承認香港人嘅英國國藉，逼所有香港人都要入中國藉，因為驚人心唔歸順

BNO係中國落閘唔比英國比居留權

除咗魏德巍（衛奕信）呢個投共死英奸，當年8964後就係佢夾埋FCO班投共死英奸同倫敦講唔洗救香港人，唔好有居英權，出賣香港人

冇必要咁吹奏英國

60年代開始加大力度既政制改革好大程度係由66年天星小輪繼而到後來既67暴動逼令殖民政府不得不改

事實上66年天星小輪事件最後殖民政府根本冇聽民意最後演變成67暴動其中一條導火索

殖民政府唯一可取係最後都屈服民意 但最大功勞係前幾代香港人 如果當時冇咁高強度反彈 睇唔到英國做咩要做哩堆吃力不討好既野

國體何在？
That's what matters for The United Kingdom of Great Britain and Northern Ireland

英國政府對共產主義不嬲都好有戒心，詳細可以睇下馬來西亞。但隨住時代進步，殖民地已經不合時宜，英國都「解放」佢轄下嘅殖民地（當年仲有啲國家唔想佢走）所以香港主權移交係冇得避。當初英國係想極力留住香港，奈何自己無錢無牙力，諗住叫美國撐下腰留住香港，美國個陣答佢保台灣唔保香港，而鄧小平同英國講你唔俾我咪直接用武力收翻，香港就基本上係肉在砧板上

反而要屌係個陣啲大中華膠，個陣幾多人心入面諗住民主中国

[↓↓港獨強心針↓↓]
香港最強力盟友USA :
國際反共 形勢大好

Push

唔講下當年由北面落嚟個批左仔做咗啲咩？ 個陣啲左仔叻唔切沖落嚟香港借題發揮，係最後周恩來問毛澤東係咪要宜家收翻香港，毛澤東答佢唔係，先叫停係香港個批左仔。仲有二十年代嘅省港大罷工，係國共兩黨合力打算拎翻香港，唔係最後兩黨內訌先不了了之。唔係講英國做得點好，個問題係中国由好耐以前就一直都搞鳩香港

重光之後肥彭地位要等於香港嘅邱吉爾

其實只係代表殖民地政府對香港好

當然英國都有衰嘢，會限制新聞自由，會嚴打左派，取締左派黨系，叫美國科水培養反共勢力等等。但你講六七暴動個啲都唔係果件事，就唔應該計埋落英國數

呢條友上年喺上議院話香港嘅事係中國內政，英國唔應該評論，28任港督之中最垃圾，如果唔係玫瑰園計劃，佢基本上零貢獻

唔係尤德無啦啦死咗 佢邊有得上位做港督

你老母就回歸啊支那人

大陸仆街係肯定啦 但係唔應該就咁得出個結論「殖民政府對香港好好架」

殖民政府60-70年代作出大刀闊斧既政制改革值得肯定 但60年代前積累既高壓殖民地矛盾同不公亦都係事實

搞到67暴動咁大件事之後願意聽民意 算係個OK既政府 但冇必要吹奏佢

答唔撚到你呀
回乜撚野歸
你一定係五毛，無需再討論

佢對香港算係咁，派得去香港做港督嘅都係叻人同精英，當年帶頭起公屋係當年好大膽，而家港共政府都冇人敢講啲咁改革啲政策。同埋當年六七係左仔搞嘅事，如果當年六七跪咗香港只會變咗另一個澳門（詳情見一二三事件）

香港人自己投共

1957-1964
1986-1992

呢兩任係咪投左共
我記得陳奕信係

大英帝國

犀利，新歷法

推

另外建議樓主搵第二個時間出po，易比多d人睇同易推

戰前英治政府點樣建設香港唔講啦，齋講戰後，未有石硤尾大火前已經有試建公屋，大火即刻係咁起徙置區安置，之後廉租屋依啲你唔講。

1965年港府出白皮書宣布推行免費教育，點樣因為1966天星事件同67暴動先至有福利呀？

嗱唔話又話屈五毛，一係就係睇中共史書大嘅，一係就同六七班左仔一樣鳩，自己揀啦

左仔中共有干預 但係66年民意冇疏導導致既壓迫社會氛圍亦係主因之一 哩個當年66年既獨立調查委員建議已經講得好清楚「政權過於集中 與市民形成隔閡 社會壓力如不能紓解 恐將來再促成騷亂」

政府同市民本來就互為牽制 互相制約 我想講既係要講英殖政府功過 要成pair對照當時既社會運動一齊 單單講殖民政府俾左乜俾左乜 好似當佢係恩賜一樣 事實係當年市民社會運動同政權之間周旋既結果

推一下.... 如果唔係連登就變咗覺得成個世界都係出賣香港.

留名

唔出賣就唔會賣比中國
咩歷史文件都係假

Pish

有咩好落閘
一個地方歡迎外國人住關外國人本國叉事

邊隻字寫住66年之後先有福利呀？？一係眼殘同一係智障 自己揀個啦

政制改革同福利有L直接關係呀 60年代前華人參政同做官都難登天係基本常識啦 社會上華人同外國人之間地位唔同都係基本常識啦 攞個腦唸下 如果個個生活happy會唔會因為小輪加5仙就搞到要暴動呀 講人之前唔該自己得閒睇下書先啦

當年香港人對共產黨真係完全唔熟識

如果一開始立法局可以民選
應該冇今日班藍屍

英國有冇出賣我唔知，但係中國不斷反口同簽之前喪改基本法

屌原來又係大中華上腦，華人好慘呀bla bla bla。

第一，戰前已經有大量東亞（你嘅「華人」）、西亞、南亞、混合、隔離埠過黎嘅葡人（早期一樣俾英國人歧視）可以參政同入政府做公僕。

第二，戰後大量低教育水平中國難民走落黎，個人口總數多咗，咁你望個比例上低咗好正常嗰喎

第三，外咩國人呀，香港係「華人」地方呀？我話知你係毛漢嗰類南亞裔、遮打嗰類亞美尼亞定嘉道理嗰類猶太人，又或者賭王咁嘅混合兒，一樣都係香港人，外你老味咩

第四，天星事件係咪純為5仙依啲係常識黎嗰喎，唔只係為5仙咁簡單，背後係有政治動機，唔好話我知你唔知個搞手同共產黨有connection吓嘩？

第五，我當真係因為錢喇，天星係私人公司，佢加價係佢嘅事，加5仙咁多係仆街抵屌（66年5仙唔係少，你上面話加5仙就要暴動更證明你鳩），但一間私人公司加價=英治政府高壓管治，冇得頂呀

書呢唔係唔睇，不過睇著啲中共故事書又或者啲左仔「小說」，咁就碌柒啦

傻閪仲睇緊幾廿年前嘅嘢
今時唔同往日人哋當你condom 都仲咁 enjoy

你係咪傻hi左呀 天星小輪事件係「純粹私人公司加價」 之後就冇發生任何事呀？ 天星小輪事件係講緊之後引發既一連串暴動同政府暴力鎮壓呀 用埋實彈呀 死埋人添呀 唔關當時殖民政府事 關天星小輪事呀 on9仔

你條傻仔要活在一個覺得“有個「政府」係天使係耶穌100%無條件要愛護打救你”既夢裡面 我又唔會叫醒你 你覺得開心就得啦

淨係97前黎講，轉手俾支那唔只俾返新界，俾埋已經割讓嘅九龍港島依啲唔係支共擁有嘅領土，係英國自己放棄，咁點解要咁做？
再進一步租借新界係同清朝，唔係支共，支共係咩原因拎埋清朝嘅條約？根本係兩個國家，只不過出現係同一個領土，依啲位都係英國可以唔俾返香港去支那嘅原因
當然俾人武力威嚇下我又當佢地無可奈何，咁點解唔同聯合國講呢，用武力迫英國完全違反國際法啦，但英國似係多一事不如少一事咁割左香港就算

華人是要被白人管的

Anyway依家多一個英國做盟友一定最好
有咩唔滿意日後再算，或者都無得點算

，

67暴動好像主要是當時工聯會推動響應文革

陰謀論係佢中砒霜毒死

以英國佬嘅政治智慧
你覺得會唔知共產黨收香港會變點？
當年英國好明顯係放棄香港

蘇守忠 （即係搞手）1997年公開承認，佢嘅動機係「反殖民」，唔係為民生，而且多次強調自己認同共產黨，佢做嘅嘢本質上同六七班左仔係無分別。

實彈問題，六七當時都係用實彈鎮壓，出動埋軍隊，唔好特別講到六六防共有實彈係驚天大陰謀。咁係因為對家真係想共產革命，攞命咖，唔係好似緊馬來亞緊急狀態咁剿共，已經好仁慈，六六明顯見到有布爾什維克色彩，加埋晚年呀蘇生自爆當時只為推翻「殖民暴政」，變香港人民共和國有乜咁出奇。六六、六七個分別只係一個有中共介入一個冇。

香港同澳門係1972年被剔除聯合國自決名單 但當時嘅香港好多人都仲係文盲 更加唔好講識國際條例

你話當時香港冇咗通商嘅價值 唔係好明

我覺得英國係冇選擇， 因為割讓香港嘅不平等條約嗰段歷史 對英國嚟講 唔係好光彩， 而且 根據條約 97年後 英國 淨係得返港島及界限街以南嘅九龍。

同埋如果70年代中英雙方已經就香港問題交涉 咁就唔係好關所謂泛民事 仲有嗰陣時得親中派同親英派 香港嘅禍根原來早起繁盛之前已被種下

A

蘇守忠當年都唔算搞手（起碼唔係今時今日果種）佢只不過係碼頭絕食引起人注意 後來大批群眾加入遊行因為佢同幾個人被人拉左 好難講個遊行係佢發動 之後啲行動係佢策劃 有冇中共同左仔有心係度煽動 一定有 但係個社會氛圍唔係怨氣咁大 佢地都唔會成功煽動到

殖民政府到97前算唔算好 當然算係個OK既政府 但係我想講既係佢唔係從一八幾幾年就係咁 作為一個殖民政府 又唔係民選 冇必要理你殖民地民唔民主 佢本身就係女皇任命 70年代既大幅度政制改革主要因為佢要解決當時66，67暴動的社會內因 之後既成立廉政公署就同反葛栢貪污運動有關 “民怨》社會運動》政府反應》改革” 一個上升螺旋 當然港英政府肯聽民意當然值得肯定 但某程度上 係當年既香港人爭取返黎

無錯

講下1950-1952兩航事件英國點卸鑊畀香港好嘛？

殖你老母民咩
依家港共就真係殖民啦
英國開恩比我哋班下等人咋
你仲咁多要求 short撚咗咩
又唔撚考慮吓當時英國建設到香港比支那富裕100倍(一開始改革開放)

唔該啲人唔好再「殖民政府」「港英政府」形容97年前香港政府
殖民政府只係得一個
英國對香港唔係殖民,而係管治

屌真係講緊都係咁，你呢啲矛盾論就係典型馬克思嘅思考法。由十九世紀末開始，香港社會係不斷改善同進步，包括民生、教育、低下層福利，否則20年代所謂省港大罷工時期，唔會出現咁多本地勞工支持英治政府，而唔係去同班中國南來華工一齊癲。上海租界嗰啲路有凍死骨就真係乜都唔理喇，香港係殖民地，而殖民地係帝國國土嘅延伸，而且香港並唔係非洲嗰種掠奪型，你鍾意定唔鍾意都好，歷任港督係想建設香港到係吸引人移居嘅地方，政府係必然唔會令香港變你口中嘅「人間地獄」，依個係出發點問題，唔關民唔民主事，民主一樣可以係地獄國家。

去到1941年，香港已經係亞洲數一數二好嘅地方，香港係跟住歐、澳嘅模式建設，你用今日標準去批判當年係戇鳩，時代局限，要比就同同期其他地方比。

香港最「黑暗」嘅時代係50到60年代，點解會咁？因為大量心繫中國又種族主義嘅中國難民湧黎香港，將中國啲百年陋習帶晒入黎，原本好好地一個歐洲城市變成中式污糟邋遢貧民窟，英治政府又用多廿幾年先將佢變返正常，你知唔知十九世紀末廿世紀初香港係出名街道整潔、各族市民乾淨有修養？大佬其實無人要你跪喺度感思，但唔該做人公道啲啦。戰前香港唔係喺啲左仔或者大中華書度寫得咁差。

由清朝開始中國喺貿易方面都係好保護自己，只容許外國人喺特定港口做生意，又限制佢地只可以喺碼頭附近活動，英國發動第一次鴉片戰爭其中一個原因就係想逼清廷開放更多港口，而英國要香港島唔係因為想擴張領土，而係想有一個據點可以安頓班英國商人同佢地啲貨，香港就係由嗰時開始變咗一個轉口港

但香港一直都唔係外國人做轉口貿易嘅首選，因為佢地傾向揀一啲比較接近北京或者華中地區嘅港口，例如天津、上海嗰啲，可以方便散貨，去到國民政府時期上海嘅貿易總額甚至超過咗香港

英國政府一直覺得香港係一個負累，因為管理香港用咗英國好多錢又達唔到預期效果，事實上香港經濟起飛只係二戰之後嗰幾十年，但嗰陣支共已經上台，閉關鎖國加上美國禁運嘅情況下香港慢慢失去作為轉口港嘅角色

其實呢
戰前香港已經好勁，係大英帝國其中一個重要港口，除咗因為中國市場之外（依方面上海勁啲），香港係重有其他重要定位，例如係作為馬來亞-香港-澳洲（早期係新南威爾斯）貿易鐵三角同英日貿易之間橋樑。所以香港戰前港督啲做法係好奇怪，佢唔係用一個管治商埠嘅思維去建設香港，而係用拓殖嘅諗法，佢係當香港一個「獨立個體」咁樣去發展。

20年代嘅香港係亞洲數一數二先進嘅地方，省港大罷工前，香港俾中國搞到差啲滅港之前，上海一直都未超越香港（主因係香港太多中國市場以外嘅貿易），但過後香港復甦之後都只係平手。而且當時香港已經係工業重鎮，中華民國吹噓自己嗰個「黃金十年」，佢都要專登派人黎香港考察點樣做工業，去到後尾啲MIC 太垃圾，啲中國人都係鍾意買香港貨搞到中國要閉關玩「國貨政策」，香港係當外國貨嘅，如果香港經濟係得戰後嗰幾十年又真係幾好笑。已經唔好講1910s-30s 香港產品點樣喺南洋市場同日本市場有幾受歡迎。

戰後經濟神話其實係吹出黎，係有政治需要咁樣去洗人腦，等香港人覺得香港嘅成功係靠班走難落黎嘅上海佬建立，同本土無關係，但事實係相反。

如果真係中國落閘點解支共唔將bno問題放入JD
而要英國放係備忘錄only 仲要支共冇簽到個份野
成為一個而家既伏線係比bno居留權唔會破壞JD
更加唔關支共事英國內政關支共咩事

呢條真係撚屌上次仲話一國兩制仲係有效

同埋當年比唔比都好 都唔關支共事
護照 居留權 公民權 呢啲全部都係內政決定
就好似而家咁 支共落閘又點
事實係bno真係內政問題 唔關支共事

尤德

講出賣唔係講緊港督呀
係前途問題冇得俾香港人講

出賣香港嘅 從來都係香港人支那人.....

當年點會唔關支共事
支共就係驚香港人走晒先唔比英國比居英權

所羅門王分仔嘅故事, 中共話殺 英國話唔殺, 可惜現實係奸人得逞
點知中共係咪真係會屠殺香港,斷水源, 點知中共會明目張膽破壞法治....有早知 無乞兒

欺善怕惡
打唔贏中共 咪揾舊主出氣
同班左膠一樣

全部都係比支那ban尻哂

你差 英方以八八唔搞直選 換取 基本法承諾背選

膠刀沸豉脾

依家英國又唔履行返責任
淨係用消極既方法
比bno人士有居英權

老實講 楊慕琦都開始幫香港搞代議政制啦
要不是中國搞三搞四 香港二戰之後就開始民主化

咁點解唔直接寫落JD到話bno唔可以有居留權？
點解要寫落英方備忘錄 而支共又唔簽名作實？

其實講英國佬縮骨唔比居英權我都信 成300幾萬人 同而家話個批就真係差得遠 所以唔比個陣我都正常 冇啦啦有3百萬人邊個都唔信
同埋你個句’唔比英國比居英權’ 其實我唔會覺得支共有能力做到係要英國點點點 我始終都係信英國佬個陣冇唔想孭飛先唔比
不過點都好 bno呢個問題係伏線 到今日已經係內政問題 比唔比居留權都唔關支共既事

廢話一堆 幾時有講過英治時期出賣香港 你不斷講班港督做咩 都唔知邊個廢柴批依本廢書 其實內容就冇問題 仲俾班97後嘅人比較到咩叫管治添
係個仆街標題改衰左 嘩眾取寵 感覺係掛羊頭賣狗肉囉
拉

點解個個淨係屌你用回歸一詞 但係答唔到你真正嘅問題？

push

「放軟手腳」只求與華達成協議 懶理港人意願
為賺錢 英國出賣香港

英方又指絕大部份港人都是華人，對英國無感情聯繫，故不擬討論港人自決前途權利，更明言「不會堅持談判結果一定要與港人意願一致（nor insist that any solution must be in line with their wishes）」，談判目標是與中國達成協議，令香港繼續繁榮，讓英國有機會賺錢（Our aim is an agreement with China under which the territory continues to prosper in a way that provides opportunities for Britain to make money）。

Link：

簽《聲明》當日早上
鐵娘子趙紫陽密斟大亞灣核電合約

新一批解密文件中，有一封外相賀維私人秘書里基茨的信件，透露賀維與戴卓爾夫人曾考慮帶同包括GEC的商界成員訪京，但諮詢港督尤德後擔心會被香港傳媒大肆報道，造成「我們將香港賣給中國後，現在收到獎品（getting our prize for having sold out Hong Kong to the Chinese）」的印象而打消念頭。

Link：

樓主講果d全部都係港督，無可否認港督是算對香港比較好，尤其麥理浩、尤德同彭定康，但是香港是英國本土眼中始終都只係一件用黎換取中國市場既可賣品。

因為居留權係內政 唔方便寫入正文
所以先寫入備忘錄

點講都好，bno就已經係出賣香港人既證據
英國修改左國藉法，先令香港人冇左英藉或居英權

唔好忘記係英國先有權修改英國國藉法
你同中共點談判係你既事，你將香港人應有權益拎走點都係事實

改國籍法只係想clarify返個現況
因為當時啲殖民地走得7788
香港英籍居英權1962年已經冇咗
唔關出賣香港人事
要加返居英權亦都好容易 福克蘭打完之後咪即刻修法補返居英權囉

我都想知佢都係講事實

各位 如果依個p牌仔係問：
無人理佢國殤前
而家講緊國殤後呀

你地會點答佢？

成件事
好似係1981年英國自己修改國藉法
先多左個英國海外公民依個身份
好難唔令人揣測係中英聯合聲明既deal

你而家講到係支共控制到英國點做野喎
同埋備忘錄唔係JD part of the deal喎 加上你講到係支共要求既點解佢唔簽名作實份備忘錄

咁要解釋翻
1981推出個個國藉法係推BDTC only 廢左cukc
1985年 即係簽JD一年後先有一個叫 HK Act 1985 再推一個叫bno出黎

當然唔排除英國係有呢個concern
但係1981年談判都未開始

咪講咗居留權係內政 唔方便寫入正文

好啦好啦
我只係質疑你話係支共既決定唔比英國比居留權
咁都解釋唔到既然你話係支共決定咁點解又唔簽備忘錄作實？

因為佢唔想明目張膽咁干涉英國國籍法呀ma
所以英國之後一直食死貓

就係依班傻鳩

曾澍基應該冇諗過自己會鯁死

你收撚皮啦大中華膠
加個價就暴動

地鐵年年加又唔撚見暴動？
走啦

1984年簽署中英聯合聲明
但如果就香港問題談判，其實早係70年代已經有傾過，大家摸過底

好簡單，英國點解比直布羅托同福克蘭公投但唔係比香港公投聯合聲明？

#72條link講咗啦

移出非自治領地名單唔等於無權自決，NSGT唔係complete list來

中國咁都成功到，中國會畀？

直布羅托1976年公投之前使唔使問過西班牙先？

1967年

佢有被剔除聯合國殖民地名單之外?

仲有中國講過乜? 唔好選擇性失明

中國連香港代表都唔畀, 話英國做乜唔係比香港公投聯合聲明, 你係咪on 9?

聯合國大會直頭係通過決議2353 (XXII)譴責英國係直布羅陀公投呀
西班牙當時仲係全面封鎖直布羅陀，包括斷水斷電，英國都無跪低，1981年全部直布羅陀居民都有英國國籍
中國當然係背後比好多壓力，但唔代表英國跪低係無做錯，事實上英國如果有香港公投既民意做支持，去同鄧小平傾主權換治權，最後談判既結果肯定會唔同。

唔好選擇性失明

//文件披露，英方考慮的前設是，不論港人是否願意，中國97年都會收回佔香港九成面積的新界租界，屆時在經濟及軍事上都無法維持香港及九龍的運作，遂決定在香港前途問題上「放軟手腳（kept our hands freer）」，未與中國強硬對抗。
英方又指絕大部份港人都是華人，對英國無感情聯繫，故不擬討論港人自決前途權利，更明言「不會堅持談判結果一定要與港人意願一致（nor insist that any solution must be in line with their wishes）」，談判目標是與中國達成協議，令香港繼續繁榮，讓英國有機會賺錢（Our aim is an agreement with China under which the territory continues to prosper in a way that provides opportunities for Britain to make money）。

英國真係同西班牙打的話, 國力上, 補給上, 同已經無咗英屬印度嘅英國, 去同中國打, 完全兩回事.
中國問題明明比較大, 你就spin 去英國度.

唔好選擇性失明

我幾鐘意你個開埠紀元